中國斥資四百億製造「第二香港」，李顯龍崩潰，新加坡或成廢港

清朝時期，英國人用巨輪和槍桿征服了馬六甲海峽，打開了亞洲貿易的大門，其中洋人精挑細選了位置並打造了世界最繁忙的港口——新加坡港，這個港在百年之內壟斷了全世界60%的貿易，影響至今。在無數中國人的思維里，馬六甲海峽就是「通往世界的咽喉」，趁西方國家的優勢正在逐步瓦解之際，在馬六甲海峽擁有一個屬於自己國家的港口成了中國發展戰略里夢寐以求的一步。

15133200816259.jpg

等了好久，這個想法在今年終於實現了，中國最近先後拿下巴基斯坦的瓜德爾港、斯里蘭卡漢班托塔港，如果說這兩個港只是中國小試牛刀，安排在印度洋上制約印度的旗子的話，接著更是深入馬六甲海峽腹地，和馬來西亞合作建設馬六甲海峽最大的港口——皇京港，新加坡港作為國際航運中心的頭銜岌岌可危！

馬六甲海峽不再是西方國家後花園

皇京港位於吉隆坡和新加坡之間的馬六甲市，距離吉隆坡不到150公里，地理位置極其優越。馬來西亞政府因缺少資金、政局混亂一直無力開發這個潛力巨大的港口，不甘心新加坡一家獨享馬六甲海峽的戰略紅利，恨到牙癢。之後，經過兩年很短時間的談判，二話不說投奔中國懷抱，「島給你，航運都給你，只要能帶動馬來西亞經濟發展！」於是該項目立即成為兩國合作的旗艦項目，政策、資金、規劃、技術、施工分分鐘就到位！

15133200813645.jpg

為什麼說該港口威脅到新加坡港的要害了？因為該港口分為三個人造島，一個自然島，共佔地1366英畝，中方累計投資430億人民幣，這錢絕對花的值，該港口不僅包括1個深水碼頭（停大型集裝箱貨輪、油輪）、1個淺水碼頭（停靠游輪）、而且還有1個旅遊中心、1個金融中心，重中之重的是，項目建成后，中國將擁有三個人造島的土地所有權和整個港口99年的特許經營權！擁有主權的皇京港，對比只是擁有運營權的瓜德爾港、漢班托塔港來說，意義非同小可的多。

新加坡只是表面對手，背後的歐美大佬才是關鍵

消息一出，新加坡不淡定了，一方面吵吵深水港技術難度，配套跟不上，難成功；另一方吵吵皇京港有軍事目的，想拉美國牽制，但這些隻言片語絲毫影響不了皇京港的進程。新加坡如此慌張是有原因的，要知道，中國是馬六甲海峽第一大使用國，每天經該海峽的船隻中有60%來往中國，中國進口石油量的80%、以及進出口物資的50%要經過該海峽，一旦新加坡失去中國這個最大客戶，它的損失不可估量，況且其他國家也都可以選擇皇京港而忽略新加坡港。

15133200811352.jpg

2019年深水港開通后，60%通過馬六甲海峽的貨物比如石油、石化等能源都將從新加坡港轉到皇京港，而最先到達的將是中國商船，中國將徹底從對新加坡的過分依賴中擺脫出來，需要理智一點的是，到2025全部配套設施建成之前，新加坡港地位還是不可替代的，尤其是其積累了百年的軟體方面優勢，比如管理、金融配套、法律規則以及人力資源方面，皇京港還需仍重道遠。

另有坊間傳言，中國可能與泰國聯合開發克拉運河，如果這條運河真的開通，將完全斷絕新加坡的財路，估計新加坡總統李顯龍再也狂不起來了。

據台灣東森新聞雲網站11月20日報道，中國電建集團承建馬來西亞的深水補給碼頭「皇京港」，於10月19日在馬六甲舉行了奠基儀式，馬來西亞雄心勃勃的「馬六甲第一港」計劃正式起步。

得知此消息后，新加坡媒體坐不住了，一邊分析港口項目的不合理性，一邊聲稱中國抱有軍事目的，並發表文章來探討馬來西亞新港口是否為中國的軍事擴張所用。

15133222133573.jpg

皇京港地理位置

近期在南海問題上頻頻挑釁中國的新加坡，無疑感受到了皇京港項目的威脅。據《央視新聞》報道，新加坡《海峽時報》14日發表《中國在馬六甲港口計劃戰略意圖令人懷疑》的文章，援引南洋理工大學馬來西亞中國關係專家的話稱，馬六甲海峽存在戰略性因素，

通常以經濟活動開始，然後海軍逐漸參與進來，因為中國有義務確保其商業船隻的安全通行。

點擊看大圖

15133222467293.jpg

中國海軍有義務保證商業船隻的安全

文章還援引一位物流運營商的話說：「由於馬六甲交易似乎沒有邏輯，因此許多人質疑這是否與軍事而不是商業利益有關。」文章指出，中國還會被授予人造島嶼的土地所有權和99年的特許經營權，這是非常罕見和慷慨的條款。

這家新加坡媒體強調，中國在馬來西亞的軍事活動正在明顯增加，去年9月，中國海陸空三軍都參加了在馬六甲海峽的大型軍演。

此外，中國還獲得了馬來西亞沙巴州亞庇市的一處原油港口使用權，這裡靠近中國正在大興土木的南沙群島。

有中國方面專家表示，現在媒體把中國和馬來西亞建設的港口往軍事上來說，表示中國可能用于軍事目的，而事實上恰恰相反，中國是在推動「一帶一路」經濟建設，而完全不是為軍事服務的。

15133222815826.jpg

該港口有助於中國軍隊人道主義救援等任務

專家還指出，「這個港口建好以後，對一些搶險救災，包括像馬航MH370失聯，中國軍隊的力量可能會利用這個港口進行一些相關人道主義救援和相關的這種支援，包括我們在亞丁灣護航，從這裡進行補給都是有可能的。

但這些利益是為整個地區人民利益服務的，是為地區的安定和和平來服務，並不是為中國的軍事擴張來服務的。」

15133221515303.jpg

皇京港開工建設

新報：中馬合建馬六甲最大貿易性港口超過新加坡

參考消息網11月20日報道中國中央電視台11月18日報道稱，中國與馬來西亞準備合作建造的馬六甲最大港口是一個貿易性港口，並不是為軍事服務。報道也說，新港口建成后，將取代新加坡成為地區最大港口。

據新加坡《聯合早報》網站11月19日報道，央視11月18日反駁新加坡《海峽時報》本月14日刊登的題為《馬六甲港口計劃引發對中國戰略意圖質疑》的報道，並指新加坡媒體近日「妄加揣測」中國在馬六甲建設軍港。

點擊看大圖

15133221011427.jpg

該港將有助於海上絲綢之路的發展

央視報道稱，中馬計劃在馬六甲海峽建造新港口「皇京港」，旨在提升雙邊貿易和促進中國海上絲綢之路沿線的航運物流，並稱此項目是「帶動區域經濟發展的好事」。

15133220683042.jpg

進行軍事上的指責是毫無道理的

報道引述評論員曹衛東的話稱，新港口建成后，可能對新加坡的港口設施或經濟利益造成比較大的衝擊，所以新加坡媒體才揣測中國可能將港口用于軍事目的，並指相關媒體對港口建設「進行軍事上的指責是毫無道理的」。

中國電建集團承建的馬來西亞皇京港深水碼頭上月舉行了奠基儀式，標誌著馬來西亞雄心勃勃的「馬六甲第一港」計劃正式起步。自然地，新加坡媒體坐不住了，一邊分析港口項目的不合理性，一邊聲稱中國抱有軍事目的。

15133220344675.jpg

馬六甲深水碼頭上月奠基

11月初，馬來西亞總理納吉布對中國進行了長達7天的罕見訪問，簽下價值2300多億人民幣的經貿、軍事大單，讓美國人驚呼東南亞國家紛紛倒向中國。

15133220043663.jpg

皇京港效果圖皇京港效果圖

納吉布訪華期間在《人民日報》發表署名文章稱，馬方將善用東盟機制與習近平主席所提出的具有遠見卓識的「一帶一路」倡議，致力於為馬中兩國與本區域謀求互惠共榮的發展。

納吉布地到，「馬中企業合資發展，促成了中國—馬來西亞欽州產業園區和馬來西亞—中國關丹產業園區聯營計劃，為我們的人民創造了新的就業機會。現在我們還有馬六甲皇京港計劃，此開發項目剛剛於上個月啟動。還有吉隆坡的『大馬城』計劃，將是世界最大的綜合地下城。」

中國電建集團官網也披露了皇京港項目的最新進展。報道稱，由中國電建集團EPC總承包的馬來西亞馬六甲皇京港深水補給碼頭奠基儀式，已於10月19日在馬六甲舉行。

15133219098867.jpg

馬六甲海峽

馬來西亞交通部長廖中萊說，馬六甲「皇京港」深水碼頭的建設與「一帶一路」倡議相符。在中國企業的參與下，相關項目將為馬來西亞海洋產業發展創造更多機遇，為馬來西亞經濟注入活力。

1513321885289.jpg

馬六甲皇京港港

據馬來西亞方面的介紹，馬六甲皇京港項目（MelakaGateway）是一個大型的填海綜合發展項目，屬於馬來西亞國家級二號工程，由三個人造島和一個自然島嶼組成，佔地1366英畝，總投入400億林吉特（約800億人民幣）。

預計其深水港項目將於2019年完成，超越新加坡成為馬六甲海峽上最大的港口，而全部配套工程將於2025年竣工。

新加坡=中國的狗兒子 有乜所謂

過多幾年 馬拉又排華
凳嗰到啲本土華人慘

前海呢?

D圖做乜9

too long didnt read

又打J

錯晒，我係好想新加坡變廢港，咁香港人就可以乘機佔領新加坡搞變相港獨

又係呢啲飛機文

等睇支那又cap水走人留低個爛攤子比人跟手搞到第n次排華
非洲 巴基果D地方有板你地
on9馬拉佬都仲落搭

算唔算自己渲染中國威脅論？仲要講到新加坡要好驚咁

新加坡閂咗個海域大陸啲船點入南中國海？

400億就想砌低新加波？
高鐵都起唔到半條

又話深圳好過香港嘅
點解唔起第二深圳

1/5條跑道就足以贏新加坡

其實大馬真係好撚垃圾，塊地真係極近市中心但係長期掉吉

400億咁少？

近新加玻d 樓盤都係唔升

四百億做到個香港出來半條高鐵都未夠
香港今日有咁既環境係好多偶然先得人為因數永遠咁會成功

you don't chibai

認真 430億起到咩
中環中心都400幾，又人工島又盛

Sorry,手殘
條沙中線都成千億，4百億？兩個站都得ge

支持整死坡豬

講到400億好多咁

當馬拉佬當ga
起完黎手排華
做乜要割塊地俾你

淨係知成地都係精
臭到想嘔

講真成堆生番國家，點會搞得惦呀

屯門公園一條10米長d嘅橋都兩億幾啦

新加坡有撚咁易死咩

咁第二香港有冇第二對港關係法?

馬拉人咁鬼懶 唔係太驚

第一香港都搞撚到屎坑咁啦，搞個第二香港想贏到玻仔？

TLDR

HJ兩Q,賓周都損

未睇，估係content farm

第一段引文都feel 到劣緊自己，第二段已經瘋狂Jjjjjjjjjjj

得嗰400億留返畀個孫拜山用啦

中國用三十年發展上海，但一樣複製同取代唔到香港。

四百億就整到一個香港，咁香港一條高鐵都整到三個。

問題唔係錢同地理位置到，問題係個制度。

唔洗講到咁複雜，整死新加坡已經夠

感謝中共提供笑話一則

又想昆人投資，年底就是多無恥騙徒

硬件當你大陸贏
但軟件暫時都冇得玩，
坡仔英文好，有效率，油輪先敢泊埋去

另外，container宜家都少用左新加坡做Transshipment，想轉去port klang做，但奈何坡仔服務又真係高質D

打完飛機好訓啦

你唔係以為馬來西亞人英文唔好下話

又打飛機
佢d港口都未真係落成就拎出黎

其實最好係泰國中間整條運河，咁樣飛起咗馬六甲，中南海入面世界級港口得香港一個，深圳未夠班，對香港係好有好處
所以對香港嚟講，一帶一路陸上最好全盤失敗，泰國整到條運河就係最佳結局

發個中國夢

講就易，你知唔知整條運河要幾多錢？

講咗好多年
泰國唔窮 但亦唔算富貴 整唔起
政治上唔夠穩定 冇人有咁嘅能量去搞
南部又有分離主義（雖然唔係喺正運河嘅地區）
緬甸甚至馬拉都會虎視眈眈

鬼唔知難，易就一早整咗，講緊對香港嘅perfect scenario姐
不過我諗真係要整都唔係泰國自己出錢，而係學蘇伊士同巴拿馬

比人釜底抽薪就好笑囉，馬拉海陸空三軍健全，海空軍實力不俗，有同支支反臉實力，出事支支如何隔山打牛又虛國遠征玩？馬拉咁多島咁多海岸線，仲有潛艇部隊

講到香港今日既成就係佢制造咁 搞死香港就係

真可惜南海九段線冇劃到去馬拉門口

由小平同志年代話複制第二個香港到家下仲講緊制造第二香港
對香港又踩又搵笨咁多年,北上深廣都未被鬼佬承認取代香港

可能唔係大幅超支延誤，就係爛尾收場啦：

甲皇京港僅40％進展 填海工程再延長3年合約 [殘體注意]
八年前簽約，原本而家應該填完海，而家只係完成咗 40%
馬拉政府唯有同負責公司簽多三年約去完成填海，又要佢地 2019 年要起好 + 啟用個郵輪碼頭

從呢幅圖睇，你話得唔得呢？

老實講大陸連星加坡都未必打得贏

400億可以起到d乜

400億其實好多，係香港人唔知啫，抑或習慣咗，舉個例，印度打算喺20個城市搞現代化起地下鐵總投資係500億美金！ 喺香港， 應該要5000億美金都唔得！4500億要進貢比共狗。

香港用黎起大白象同超支既錢根本夠發展太空科技

基建再好都mvkb政策配合

如果大陸肯喺俾錢馬來西亞起條運河，馬來西亞認自己做大陸省都制

香港個個地盤佬都千幾蚊日薪
低人工啲又搞下罷工 點同人比

on9son, 當你煲到戍千億起條沙中線，人工佔唔到10%。

以前接觸過新加坡分公司同事，基本上只要個國家認定你係競爭對手, 新加坡人多少有份鬥心同你競爭

400億
飛機文都作好d

起幾下基建都冇晒
年年400億都未必起到97前既香港出黎
過多30年就唔知

其實整個馬六甲海峽包括馬來西亞，印尼，星加坡。三國都有深水碼頭。但係講服務水平，效率同配套都唔夠星鬥。我唔知中國買左個碼頭之後會點贏星加坡?

過兩年就俾人排華踢返哂出黎